蔡英文：這一刻，我們同所有民主陣營的夥伴們，都和香港人民站在一起。

這一刻，我們同所有民主陣營的夥伴們，都和香港人民站在一起。

這幾天，中國的人大會議正計畫繞過香港立法機構，制定所謂的「香港版國安法」，嚴重威脅香港的前途。法律如果實施，香港民主自由及司法獨立的核心價值將受到嚴重侵蝕，所謂「50年不變」、「港人治港，高度自治」的承諾，也瀕臨破產。

相信國人同胞與我一樣，都非常關心此刻的香港。我也不只一次說過，面對香港人民對自由民主的渴望，解決方案不是子彈、不是製造更多恐懼與鎮壓，而是真正落實自由民主，真正落實對香港高度自治的承諾。也唯有如此，才是北京與港府當局重新得到信任，讓香港社會回歸自由與平靜的不二之道。

香港的情勢發展，政府始終高度關心，謹慎因應，以確保在雙方交流過程中，國家的安全及利益能得到充分保障。依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，我們希望香港情勢不致走到這一步，也將密切關注後續發展，適時進行必要的應變措施。

對於此刻正在奮力捍衛香港核心價值的香港人民，台灣各界一直給予極大的關心與支持。我要強調，在協助受到壓迫的香港人民方面，港澳條例已有相關的規範，過去這段期間，政府部門秉持人道考量，持續提供各種可能的人道救援。面對情勢的變化，國際社會正向香港人民積極伸出援手，我們也會在既有的基礎上，更積極完善及精進相關救援工作，提供香港人民必要的協助。

好耐冇聽過華語圈既元首講咁多人話

多謝蔡總統

有無d 實質d 既措施呢

佢無咩可以幫到香港
最多都係幫班小朋友移民
你叫佢出兵 佢又唔會
制裁中國 又威脅唔到

強心針

小英:我們與香港人站在一起 不過我係台灣站 你係香港站 唔好過黎

出左聲都好過唔出, 台灣自身難保, 都唔期望可以主動做乜.
只希望唔好主動關門就好

接收無bno難民

取消香港澳門關係條例第60條會點?

岀兵幫你咩唔通

同人唔同命

降低移民條件/接收手足乜乜柒柒都好

Retweeted

不如問下而家仲舖邊個國家肯咁樣攬香港啦
佢肯提就得, 寧願比佢消費都好

內文咪講撚左

國家的安全及利益能得到充分保障。依據 #香港澳門關係條例 第60條，香港情勢一旦發生變化，可停止適用該條例一部或全部，

條條例係涵蓋曬港台關係 包埋航運 全部停/部份停=制裁香港 和你攬炒

肯講已經好好
利申：搞緊移民

中國成q日提孔子

反而孔子學說係台灣實現到

唔好成個乞衣咁得唔得

你咁講有咩意思？
智商低？
blocked

比個永住權香港人啦，可以冇公民投票權
好似日本一樣

感謝蔡總統為香港人發聲

接左班又冇生產力又可能係共諜嘅人

係咪愧對台灣國民

有d野, 講太白就衰左嫁啦
台獨一樣, 洗唔洗講明台獨?

老撚奉?

最怕到時係藍絲走曬去台灣，最後搞到台灣投埋共（已經有藍絲親戚搞緊台灣移民）